@inproceedings{Grabar-Eshkol:TALN:2016,
    author = "Grabar,Natalia and Eshkol,Iris",
    title = "Pr\'{e}diction automatique de fonctions pragmatiques dans les reformulations",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "262-275",
    note = "Automatic prediction of pragmatic functions in reformulations",
    abstract = "La reformulation participe \`{a} la structuration du discours, notamment dans le cas des dialogues, et contribue \'{e}galement \`{a} la dynamique du discours. Reformuler est un acte significatif qui poursuit des objectifs pr\'{e}cis. L'objectif de notre travail est de pr\'{e}dire automatiquement la raison pour laquelle un locuteur effectue une reformulation. Nous utilisons une classification de onze fonctions pragmatiques inspir\'{e}es des travaux existants et des donn\'{e}es analys\'{e}es. Les donn\'{e}es de r\'{e}f\'{e}rence sont issues d'annotations manuelles et consensuelles des reformulations spontan\'{e}es form\'{e}es autour de trois marqueurs (c'est-\`{a}-dire, je veux dire, disons). Les donn\'{e}es proviennent d'un corpus oral et d'un corpus de discussions sur les forums de sant\'{e}. Nous exploitons des algorithmes de cat\'{e}gorisation supervis\'{e}e et un ensemble de plusieurs descripteurs (syntaxiques, formels, s\'{e}mantiques et discursifs) pour pr\'{e}dire les cat\'{e}gories de reformulation. La distribution des \'{e}nonc\'{e}s et phrases selon les cat\'{e}gories n'est pas homog\`{e}ne. Les exp\'{e}riences sont positionn\'{e}es \`{a} deux niveaux : g\'{e}n\'{e}rique et sp\'{e}cifique. Nos r\'{e}sultats indiquent qu'il est plus facile de pr\'{e}dire les types de fonctions au niveau g\'{e}n\'{e}rique (la moyenne des F-mesures est autour de 0,80), qu'au niveau des cat\'{e}gories individuelles (la moyenne des F-mesures est autour de 0,40). L'influence de diff\'{e}rents param\`{e}tres est \'{e}tudi\'{e}e.",
    keywords = "",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/27.pdf"
}
